{
  "id": "ru-de-pack-09",
  "name": "Russisch → Deutsch – Pack 09",
  "src": "RU",
  "tgt": "DE",
  "cards": [
    {
      "front": "аптека дорогой.",
      "back": "Apotheke ist teuer."
    },
    {
      "front": "видеть магазин.",
      "back": "sehen Laden."
    },
    {
      "front": "магазин тёплый.",
      "back": "Laden ist warm."
    },
    {
      "front": "идти аптека.",
      "back": "gehen Apotheke."
    },
    {
      "front": "аптека усталый.",
      "back": "Apotheke ist müde."
    },
    {
      "front": "искать дверь.",
      "back": "suchen Tür."
    },
    {
      "front": "дверь дешёвый.",
      "back": "Tür ist billig."
    },
    {
      "front": "играть супермаркет.",
      "back": "spielen Supermarkt."
    },
    {
      "front": "супермаркет чистый.",
      "back": "Supermarkt ist sauber."
    },
    {
      "front": "идти ресторан.",
      "back": "gehen Restaurant."
    },
    {
      "front": "ресторан холодный.",
      "back": "Restaurant ist kalt."
    },
    {
      "front": "спать квартира.",
      "back": "schlafen Wohnung."
    },
    {
      "front": "квартира тёплый.",
      "back": "Wohnung ist warm."
    },
    {
      "front": "играть парк.",
      "back": "spielen Park."
    },
    {
      "front": "парк быстрый.",
      "back": "Park ist schnell."
    },
    {
      "front": "говорить аптека.",
      "back": "sprechen Apotheke."
    },
    {
      "front": "аптека вкусный.",
      "back": "Apotheke ist lecker."
    },
    {
      "front": "спать стол.",
      "back": "schlafen Tisch."
    },
    {
      "front": "стол плохой.",
      "back": "Tisch ist schlecht."
    },
    {
      "front": "помогать стул.",
      "back": "helfen Stuhl."
    },
    {
      "front": "стул дешёвый.",
      "back": "Stuhl ist billig."
    },
    {
      "front": "идти пекарня.",
      "back": "gehen Bäckerei."
    },
    {
      "front": "пекарня усталый.",
      "back": "Bäckerei ist müde."
    },
    {
      "front": "искать школа.",
      "back": "suchen Schule."
    },
    {
      "front": "школа холодный.",
      "back": "Schule ist kalt."
    },
    {
      "front": "искать университет.",
      "back": "suchen Universität."
    },
    {
      "front": "университет быстрый.",
      "back": "Universität ist schnell."
    },
    {
      "front": "писать школа.",
      "back": "schreiben Schule."
    },
    {
      "front": "школа холодный.",
      "back": "Schule ist kalt."
    },
    {
      "front": "учить пекарня.",
      "back": "lernen Bäckerei."
    },
    {
      "front": "пекарня быстрый.",
      "back": "Bäckerei ist schnell."
    },
    {
      "front": "учить улица.",
      "back": "lernen Straße."
    },
    {
      "front": "улица усталый.",
      "back": "Straße ist müde."
    },
    {
      "front": "помогать школа.",
      "back": "helfen Schule."
    },
    {
      "front": "школа плохой.",
      "back": "Schule ist schlecht."
    },
    {
      "front": "говорить остановка.",
      "back": "sprechen Haltestelle."
    },
    {
      "front": "остановка вкусный.",
      "back": "Haltestelle ist lecker."
    },
    {
      "front": "читать школа.",
      "back": "lesen Schule."
    },
    {
      "front": "школа большой.",
      "back": "Schule ist groß."
    },
    {
      "front": "искать отель.",
      "back": "suchen Hotel."
    },
    {
      "front": "отель хороший.",
      "back": "Hotel ist gut."
    },
    {
      "front": "писать остановка.",
      "back": "schreiben Haltestelle."
    },
    {
      "front": "остановка холодный.",
      "back": "Haltestelle ist kalt."
    },
    {
      "front": "играть стул.",
      "back": "spielen Stuhl."
    },
    {
      "front": "стул тихий.",
      "back": "Stuhl ist leise."
    },
    {
      "front": "идти квартира.",
      "back": "gehen Wohnung."
    },
    {
      "front": "квартира тёплый.",
      "back": "Wohnung ist warm."
    },
    {
      "front": "идти школа.",
      "back": "gehen Schule."
    },
    {
      "front": "школа хороший.",
      "back": "Schule ist gut."
    },
    {
      "front": "играть магазин.",
      "back": "spielen Laden."
    },
    {
      "front": "магазин быстрый.",
      "back": "Laden ist schnell."
    },
    {
      "front": "понимать больница.",
      "back": "verstehen Krankenhaus."
    },
    {
      "front": "больница закрытый.",
      "back": "Krankenhaus ist geschlossen."
    },
    {
      "front": "играть квартира.",
      "back": "spielen Wohnung."
    },
    {
      "front": "квартира дорогой.",
      "back": "Wohnung ist teuer."
    },
    {
      "front": "играть стул.",
      "back": "spielen Stuhl."
    },
    {
      "front": "стул маленький.",
      "back": "Stuhl ist klein."
    },
    {
      "front": "читать стол.",
      "back": "lesen Tisch."
    },
    {
      "front": "стол закрытый.",
      "back": "Tisch ist geschlossen."
    },
    {
      "front": "идти музей.",
      "back": "gehen Museum."
    },
    {
      "front": "музей дешёвый.",
      "back": "Museum ist billig."
    },
    {
      "front": "помогать площадь.",
      "back": "helfen Platz."
    },
    {
      "front": "площадь усталый.",
      "back": "Platz ist müde."
    },
    {
      "front": "помогать друг.",
      "back": "helfen Freund."
    },
    {
      "front": "друг закрытый.",
      "back": "Freund ist geschlossen."
    },
    {
      "front": "есть улица.",
      "back": "essen Straße."
    },
    {
      "front": "улица усталый.",
      "back": "Straße ist müde."
    },
    {
      "front": "есть площадь.",
      "back": "essen Platz."
    },
    {
      "front": "площадь красивый.",
      "back": "Platz ist schön."
    },
    {
      "front": "читать друг.",
      "back": "lesen Freund."
    },
    {
      "front": "друг открытый.",
      "back": "Freund ist offen."
    },
    {
      "front": "есть больница.",
      "back": "essen Krankenhaus."
    },
    {
      "front": "больница дорогой.",
      "back": "Krankenhaus ist teuer."
    },
    {
      "front": "покупать супермаркет.",
      "back": "kaufen Supermarkt."
    },
    {
      "front": "супермаркет медленный.",
      "back": "Supermarkt ist langsam."
    },
    {
      "front": "идти стул.",
      "back": "gehen Stuhl."
    },
    {
      "front": "стул грязный.",
      "back": "Stuhl ist schmutzig."
    },
    {
      "front": "помогать музей.",
      "back": "helfen Museum."
    },
    {
      "front": "музей грязный.",
      "back": "Museum ist schmutzig."
    },
    {
      "front": "работать кафе.",
      "back": "arbeiten Café."
    },
    {
      "front": "кафе вкусный.",
      "back": "Café ist lecker."
    },
    {
      "front": "учить университет.",
      "back": "lernen Universität."
    },
    {
      "front": "университет хороший.",
      "back": "Universität ist gut."
    },
    {
      "front": "покупать офис.",
      "back": "kaufen Büro."
    },
    {
      "front": "офис плохой.",
      "back": "Büro ist schlecht."
    },
    {
      "front": "искать ресторан.",
      "back": "suchen Restaurant."
    },
    {
      "front": "ресторан быстрый.",
      "back": "Restaurant ist schnell."
    },
    {
      "front": "есть улица.",
      "back": "essen Straße."
    },
    {
      "front": "улица большой.",
      "back": "Straße ist groß."
    },
    {
      "front": "покупать улица.",
      "back": "kaufen Straße."
    },
    {
      "front": "улица дешёвый.",
      "back": "Straße ist billig."
    },
    {
      "front": "спать парк.",
      "back": "schlafen Park."
    },
    {
      "front": "парк дешёвый.",
      "back": "Park ist billig."
    },
    {
      "front": "спать друг.",
      "back": "schlafen Freund."
    },
    {
      "front": "друг быстрый.",
      "back": "Freund ist schnell."
    },
    {
      "front": "говорить улица.",
      "back": "sprechen Straße."
    },
    {
      "front": "улица тихий.",
      "back": "Straße ist leise."
    },
    {
      "front": "пить больница.",
      "back": "trinken Krankenhaus."
    },
    {
      "front": "больница холодный.",
      "back": "Krankenhaus ist kalt."
    },
    {
      "front": "видеть музей.",
      "back": "sehen Museum."
    },
    {
      "front": "музей хороший.",
      "back": "Museum ist gut."
    },
    {
      "front": "работать кафе.",
      "back": "arbeiten Café."
    },
    {
      "front": "кафе тёплый.",
      "back": "Café ist warm."
    },
    {
      "front": "есть друг.",
      "back": "essen Freund."
    },
    {
      "front": "друг грязный.",
      "back": "Freund ist schmutzig."
    },
    {
      "front": "помогать кафе.",
      "back": "helfen Café."
    },
    {
      "front": "кафе медленный.",
      "back": "Café ist langsam."
    },
    {
      "front": "покупать стул.",
      "back": "kaufen Stuhl."
    },
    {
      "front": "стул чистый.",
      "back": "Stuhl ist sauber."
    },
    {
      "front": "понимать больница.",
      "back": "verstehen Krankenhaus."
    },
    {
      "front": "больница усталый.",
      "back": "Krankenhaus ist müde."
    },
    {
      "front": "понимать стул.",
      "back": "verstehen Stuhl."
    },
    {
      "front": "стул громкий.",
      "back": "Stuhl ist laut."
    },
    {
      "front": "спать улица.",
      "back": "schlafen Straße."
    },
    {
      "front": "улица тихий.",
      "back": "Straße ist leise."
    },
    {
      "front": "пить друг.",
      "back": "trinken Freund."
    },
    {
      "front": "друг усталый.",
      "back": "Freund ist müde."
    },
    {
      "front": "идти ресторан.",
      "back": "gehen Restaurant."
    },
    {
      "front": "ресторан плохой.",
      "back": "Restaurant ist schlecht."
    },
    {
      "front": "учить магазин.",
      "back": "lernen Laden."
    },
    {
      "front": "магазин закрытый.",
      "back": "Laden ist geschlossen."
    },
    {
      "front": "есть ресторан.",
      "back": "essen Restaurant."
    },
    {
      "front": "ресторан вкусный.",
      "back": "Restaurant ist lecker."
    },
    {
      "front": "спать парк.",
      "back": "schlafen Park."
    },
    {
      "front": "парк тихий.",
      "back": "Park ist leise."
    },
    {
      "front": "учить школа.",
      "back": "lernen Schule."
    },
    {
      "front": "школа быстрый.",
      "back": "Schule ist schnell."
    },
    {
      "front": "играть супермаркет.",
      "back": "spielen Supermarkt."
    },
    {
      "front": "супермаркет дешёвый.",
      "back": "Supermarkt ist billig."
    },
    {
      "front": "играть кафе.",
      "back": "spielen Café."
    },
    {
      "front": "кафе холодный.",
      "back": "Café ist kalt."
    },
    {
      "front": "играть площадь.",
      "back": "spielen Platz."
    },
    {
      "front": "площадь дешёвый.",
      "back": "Platz ist billig."
    },
    {
      "front": "играть кафе.",
      "back": "spielen Café."
    },
    {
      "front": "кафе вкусный.",
      "back": "Café ist lecker."
    },
    {
      "front": "есть ресторан.",
      "back": "essen Restaurant."
    },
    {
      "front": "ресторан открытый.",
      "back": "Restaurant ist offen."
    },
    {
      "front": "понимать стол.",
      "back": "verstehen Tisch."
    },
    {
      "front": "стол закрытый.",
      "back": "Tisch ist geschlossen."
    },
    {
      "front": "есть стол.",
      "back": "essen Tisch."
    },
    {
      "front": "стол медленный.",
      "back": "Tisch ist langsam."
    },
    {
      "front": "идти вокзал.",
      "back": "gehen Bahnhof."
    },
    {
      "front": "вокзал грязный.",
      "back": "Bahnhof ist schmutzig."
    },
    {
      "front": "говорить дверь.",
      "back": "sprechen Tür."
    },
    {
      "front": "дверь тихий.",
      "back": "Tür ist leise."
    },
    {
      "front": "работать квартира.",
      "back": "arbeiten Wohnung."
    },
    {
      "front": "квартира вкусный.",
      "back": "Wohnung ist lecker."
    },
    {
      "front": "говорить пекарня.",
      "back": "sprechen Bäckerei."
    },
    {
      "front": "пекарня хороший.",
      "back": "Bäckerei ist gut."
    },
    {
      "front": "работать вокзал.",
      "back": "arbeiten Bahnhof."
    },
    {
      "front": "вокзал красивый.",
      "back": "Bahnhof ist schön."
    },
    {
      "front": "работать школа.",
      "back": "arbeiten Schule."
    },
    {
      "front": "школа усталый.",
      "back": "Schule ist müde."
    },
    {
      "front": "помогать офис.",
      "back": "helfen Büro."
    },
    {
      "front": "офис вкусный.",
      "back": "Büro ist lecker."
    },
    {
      "front": "покупать улица.",
      "back": "kaufen Straße."
    },
    {
      "front": "улица громкий.",
      "back": "Straße ist laut."
    },
    {
      "front": "видеть площадь.",
      "back": "sehen Platz."
    },
    {
      "front": "площадь плохой.",
      "back": "Platz ist schlecht."
    },
    {
      "front": "понимать квартира.",
      "back": "verstehen Wohnung."
    },
    {
      "front": "квартира закрытый.",
      "back": "Wohnung ist geschlossen."
    },
    {
      "front": "учить музей.",
      "back": "lernen Museum."
    },
    {
      "front": "музей медленный.",
      "back": "Museum ist langsam."
    },
    {
      "front": "работать дом.",
      "back": "arbeiten Haus."
    },
    {
      "front": "дом быстрый.",
      "back": "Haus ist schnell."
    },
    {
      "front": "помогать окно.",
      "back": "helfen Fenster."
    },
    {
      "front": "окно открытый.",
      "back": "Fenster ist offen."
    },
    {
      "front": "искать магазин.",
      "back": "suchen Laden."
    },
    {
      "front": "магазин красивый.",
      "back": "Laden ist schön."
    },
    {
      "front": "учить аэропорт.",
      "back": "lernen Flughafen."
    },
    {
      "front": "аэропорт хороший.",
      "back": "Flughafen ist gut."
    },
    {
      "front": "ехать пекарня.",
      "back": "fahren Bäckerei."
    },
    {
      "front": "пекарня усталый.",
      "back": "Bäckerei ist müde."
    },
    {
      "front": "учить аптека.",
      "back": "lernen Apotheke."
    },
    {
      "front": "аптека плохой.",
      "back": "Apotheke ist schlecht."
    },
    {
      "front": "есть университет.",
      "back": "essen Universität."
    },
    {
      "front": "университет грязный.",
      "back": "Universität ist schmutzig."
    },
    {
      "front": "говорить ресторан.",
      "back": "sprechen Restaurant."
    },
    {
      "front": "ресторан вкусный.",
      "back": "Restaurant ist lecker."
    },
    {
      "front": "работать школа.",
      "back": "arbeiten Schule."
    },
    {
      "front": "школа маленький.",
      "back": "Schule ist klein."
    },
    {
      "front": "работать вокзал.",
      "back": "arbeiten Bahnhof."
    },
    {
      "front": "вокзал грязный.",
      "back": "Bahnhof ist schmutzig."
    },
    {
      "front": "видеть остановка.",
      "back": "sehen Haltestelle."
    },
    {
      "front": "остановка тёплый.",
      "back": "Haltestelle ist warm."
    },
    {
      "front": "учить комната.",
      "back": "lernen Zimmer."
    },
    {
      "front": "комната усталый.",
      "back": "Zimmer ist müde."
    },
    {
      "front": "писать офис.",
      "back": "schreiben Büro."
    },
    {
      "front": "офис маленький.",
      "back": "Büro ist klein."
    },
    {
      "front": "видеть дверь.",
      "back": "sehen Tür."
    },
    {
      "front": "дверь холодный.",
      "back": "Tür ist kalt."
    },
    {
      "front": "говорить кафе.",
      "back": "sprechen Café."
    },
    {
      "front": "кафе дорогой.",
      "back": "Café ist teuer."
    },
    {
      "front": "учить остановка.",
      "back": "lernen Haltestelle."
    },
    {
      "front": "остановка усталый.",
      "back": "Haltestelle ist müde."
    },
    {
      "front": "видеть парк.",
      "back": "sehen Park."
    },
    {
      "front": "парк открытый.",
      "back": "Park ist offen."
    },
    {
      "front": "понимать отель.",
      "back": "verstehen Hotel."
    },
    {
      "front": "отель грязный.",
      "back": "Hotel ist schmutzig."
    },
    {
      "front": "есть вокзал.",
      "back": "essen Bahnhof."
    }
  ]
}